<resources>
    <string name="app_name">Cẩm Nang Hóa Học</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_signout">Đăng xuất</string>
    <string name="loading">Đang xử lí</string>
    <string name="btn_signUp_sinup">Đăng kí</string>
    <string name="btn_Login_Dangnhap">Đăng nhập</string>
    <string name="Login_tv_dangki">Chưa có tài khoản? Đăng kí ngay</string>
    <string name="auth_failed">Không thể đăng nhập</string>
    <string name="textTN">Bài kiểm ra gồm 10 câu hỏi và có 4 đáp án cho bạn lựa chọn.\nCác câu hỏi được đưa ra một cách ngẫu nhiên.
    \nNếu có sai sót vui lòng báo vào phần góp ý ứng dụng.
    \nKiểm tra chứ???</string>

    <string name="kimloai">\n\n

    <i>a. Mức độ hóa học của các kim loại giảm dần từ trái sang phải</i>
\n\n
    => K là kim loại hoạt động mạnh nhất\n
        =>Au là kim loại hoạt động kém nhất.
        \n
\n
    <i>b. Kim loại đứng trước Mg (K, Ba, Ca, Na) phản ứng được với nước ở nhiệt độ thường.</i>
    \n\n
    2Na + 2H2O → 2NaOH + H2↑
    \n
    Ba + 2H2O → Ba(OH)2 + H2↑
        \n
    \n
    <i>c. Kim loại đứng trước H tác dụng với dung dịch axit (HCl; H2SO4 loãng,….) tạo ra H2</i>
    \n\n
    Fe + 2HCl → FeCl2 + H2 ↑
    \n
    Cu + 2HCl → không phản ứng (vì Cu đứng sau H)
        \n
    \n
   <i> d. Kim loại không tan trong nước (từ Mg trở về sau) đẩy được kim loại đứng sau nó ra khỏi dung dịch muối</i>
    \n\n
        Fe + CuSO4 → FeSO4 + Cu
        \n
        Cu + 2AgNO3 → Cu(NO3)2 + 2Ag
        \n
        \n
    <b>Chú ý:</b> Khi cho Na vào dung dịch CuCl2 thì:
\n
    + Na phản ứng với nước trước:\n\n
        2Na + 2H2O → 2NaOH + H2↑
    \n\n
    + Sau đó xảy ra phản ứng:\n\n
        CuCl2 + 2NaOH → Cu(OH)2↓ + 2Ag
</string>
    <string name="baicahoatri">
        Kali (K), Iot (I), Hidrô (H)\n
Natri (Na) với Bạc (Ag), Clo (Cl) một loài\n
Là hoá trị I hỡi ai\n
Nhớ ghi cho kỹ khỏi hoài phân vân\n
Magiê (Mg), Kẽm (Zn) với Thuỷ Ngân(Hg)\n
Oxi (O), Đồng (Cu), Thiếc(Sn) thêm phần Bari (Ba)
        \nCuối cùng thêm chú Canxi (Ca)
Hoá trị II nhớ có gì khó khăn\n
Bác Nhôm (Al) hoá trị III lần\n
In sâu trí nhớ khi cần có ngay\n
Cacbon (C), Silic (Si) này đây\n
Có hoá trị IV không ngày nào quên\n
Sắt (Fe) kia lắm lúc hay phiền\n
II, III lên xuống nhớ liền ngay thôi\n
Nitơ (N) rắc rối nhất đời\n
I, II, III, IV khi thời lên V\n
Lưu huỳnh (S) lắm lúc chơi khăm\n
Xuống II lên VI khi nằm thứ IV\n
Phot pho (P) nói đến không dư\n
Có ai hỏi đến thì ừ rằng V\n
Em ơi, cố gắng học chăm\n
    </string>
</resources>
